\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{22 июля, утро} \\ \textsf{решение/разбор задач}}

\fancyhead[C]{\textsf{8-2}}


\fancyhead[R]{\textsf{Е.А. Портянкин, О.В. Шустова} \\ \textsf{Геометрическая оптика}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}

\task{Кажущаяся глубина водоёма, если смотреть вертикально вниз равна $3$~м. Чему равна истинная глубина водоёма?}

\task{ Действительное изображение предмета в вогнутом зеркале превышает по своим размерам предмет в три раза. После того, как предмет отодвинули от зеркала на $80$~см, его изображение стало в два раза меньше предмета. Найти фокусное расстояние зеркала.}

\task{ В углу прямоугольной комнаты с размерами $a\times b \times H = 9\text{м}\times 3,5\text{м} \times 4\text{м}$ висят два высоких зеркала от пола до потолка шириной $c = 1$~м каждое, вплотную прижатые друг к другу. На расстоянии 1м от зеркал находится источник с таким рефлектором, что свет от источника попадает только на зеркала. Существуют ли в комнате участки стен, на которые не попадает свет, и если да, то какова их площадь.}

\task{ В случае помутнения хрусталика людям делают операцию по замене естественного хрусталика на искусственный. Искусственный хрусталик для глаза сделан так, что позволяет владельцу без очков чётко видеть далёкие предметы. В отличие от естественного хрусталика, кривизна поверхностей которого может изменяться (при этом глаз фокусируется на выбранных объектах — это называется аккомодацией), искусственный хрусталик жёсткий и перестраиваться не может. Оцените оптическую силу очков, дающих возможность без труда читать книгу, находящуюся на расстоянии $d = 0,3$~м от глаза.}

\vspace{0.5cm}

\textbf{\Large Сканы работ:}


\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[angle = 0, scale = 0.75]{parts/8/days/pics/22problems2_mor_scan1.pdf}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[angle = 0, scale = 0.75]{parts/8/days/pics/22problems2_mor_scan2.pdf}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[angle = 0, scale = 0.75]{parts/8/days/pics/22problems2_mor_scan3.pdf}
\end{figure}

\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: